IU對粉絲「愛屌你」 卯起來講中文

韓國「國民妹妹」IU今（24日）平安夜在台北南港展覽館開唱，5,000個座位座無虛席，IU演唱會以影片開場，即讓現場粉絲不停揮舞手燈尖叫，她以耳熟能詳的〈The Red Shoes〉連歌帶舞立刻將氣氛炒得火熱，歌舞劇般的舞台加上舞群，IU甜美的嗓音融化了粉絲的心。

一連唱完〈The Red Shoes〉、〈Cruel Fairy Tale〉兩首歌曲，IU從黑色晚禮服換成亮麗的孔雀藍小禮服，IU以中文向粉絲問候：「大家好，我是IU，我很想念你們，今天晚上我會讓你們很幸福的。」時值平安夜，IU感謝粉絲將特別的日子在這裡與她一起度過。為了符合節慶氣氛，IU說自己特地打扮得比平常閃亮，連合音也戴著耶誕帽。

IU與舞群的表演讓人好像在看歌舞劇。

IU與女舞群一起秀長腿，小露性感。

前年IU在台灣第一次演唱會上唱了莫文蔚的〈愛情〉，讓粉絲非常驚艷，她說因為大家太喜歡，「好像每次來台灣一定要唱這首。」標準的台語發音與中文咬字，IU獨特的唱腔成功地將這首歌唱出自己的味道，唱完後不忘問粉絲喜歡嗎，「你們愛我嗎，我也是『愛丟哩』（台語：愛上你）」。IU不時跟著翻譯莎莎的話講著中文，「真的好可愛啊」「可愛啊你們」，對粉絲的應援更是喜愛，「我很幸福，我愛你們」，讓粉絲不時尖叫給予回應。

IU說為了耶誕節，她和舞群都打扮得閃亮亮。

IU稱讚粉絲都有她的手燈，「我記得周邊沒有在海外販售，怎麼大家都有呢？」

IU這次來台灣，除了第一天走遍華山、士林夜市，大吃光華車輪餅，昨結束媒體見面會後，繼續觀光客模式，逛了台北101，吃鼎泰豐，還買了香水。今（24日）中午她與工作人員直接從飯店走到旁邊天吉屋用餐，對她的藝人身份毫不在意，這幾天不時被捕獲「野生IU」，她都很親切跟粉絲打招呼，平易近人的形象搏得超好感。IU明天在南港展覽館還有一場演出。

* > 米

agger

G

IU世界第一

樓主0負皮

利申:我正皮左

唔關我事, 只係iu太屈機

我日日同佢講 搞到佢都跟住講

nanb呢